有無人相信病左會自己好而唔睇醫生/唔食藥

我係相信小病例如傷風感冒 腸胃炎 唔洗睇醫生都會自己好既人
睇親醫生都係因為要拎醫生紙
拎左啲藥多數唔會食

你唔睇醫生又點知自己腸胃炎?
又屙又嘔就係?

係呀

不過都要有足夠休息 飲夠水 食得岩 個人就會自己好

去睇大部份醫生埋又係問你症狀 跟住估估下

發燒/重病先睇

感冒係冇得醫嘅 食藥只係紓緩症狀

岩呀 藥殺唔到病毒 只係殺到細菌
所以感冒我都唔會食藥 由佢咳同流鼻涕
食藥禁住啲病徵仲難好

我都覺得係，幾可會好認真睇清楚再小心判斷

作為一個醫學生，我話你知你呢句係有啱有唔啱。某啲病毒冇藥殺死，例如傷風，其他病毒係可以被藥物殺的，例如流感病毒可以用tamiflu。所以流感應該睇醫生。
第二，禁住唔一定影響復原，腸胃炎啱，傷風就唔太啱啦。
一句講晒，唔肯定時都係信醫生啦

藥房配藥咪得

病左幾日都無起色 就會自動自覺睇醫生

根本有好多病都係要靠自己身體免疫系統去殺
上代廢佬就永遠都唔明

係囉 成日迫人食藥

不嬲都唔理
睇醫生純粹為張假紙
啲藥會擺埋一二邊

Tamiflu要喺頭兩日用，仲只係幫到你病少一兩日，一般high risk/complicated先會俾
正常後生仔醫生只會俾panadol你，叫你返去飲多啲水

點解2018年，仲未有人知傷風感冒其實冇藥物醫

次次病都係靠自己
睇醫生純粹係拎假休息

同埋
識人開藥房幫人配藥 知道醫生開藥都係鳩流流
開就開最廢又最平既藥比你 博你睇唔好睇多次
藥房配幾十蚊勁過醫生d垃圾藥好多

當年豬流感最勁嗰期咳到死
走去睇醫生，醫生開咗特敏福，連埋成張A4紙嘅副作用list畀我

睇完張list嚇到唔敢食

有frd試過感冒睇醫生食藥
食到肝酵素超標

其實有Anti-viral drug既
唔好咁無知